英國 二百年來 經常收容難民和流亡者 敵人敵國都照收

https://hk. appledaily. com/local/20210130/GCEIJAQP65CQXBAQNBTAYG5H7E/

Paul Tabori 1972年寫成的The Anatomy of Exile。此書堪稱西方現代流亡學第一部專著，作者卻不是一個專業學者，而是一個相當多產的作家，生在一個匈牙利猶太家庭，父親死在納粹Auschwitz毒氣房，母親和他逃難到英國。當時有關流亡的一手資料主要都在聯合國難民署（UNHCR），學術界沒多大興趣研究，以致作者寫此書時，先得花功夫斟酌何謂exile，因為英文裏有好幾個語義相近但側重點不同的詞；之後才開始寫戲肉──4,000年的人類流亡史，以及近世主要西方國家對待流亡人士的態度和政策。400頁的書要講那麽多的事太困難，但我讀之有不少得着。

英國這樣收難民……

原來，英國「自古以來」就是一個流亡者的最佳避難所。「歷史上不止一次，英國先是歡迎了一個廢君，沒過幾年又歡迎一批早前把那君廢了的政客。」作者此話不假。十九世紀中葉，馬克思第三次流亡之所就是英國，而且一待就逾三十年，儘管老馬的夥伴恩格斯已經出版了他的名著《英國工人階級的狀況》，把該國形容得像人間地獄。老馬百年之後歸葬，也選擇英國。過不久，馬思想發揚光大，導致了1956年的匈牙利事件，大量反共逃亡者離開匈國。接收國呢？還是英國。

二戰期間，英國收容了最大一批敵對國德國難民，安置在倫敦西北幾個區，以致當地流傳不少笑話：「Hampstead 和 Golders Green 是希特拉的最後領土要求」；「在那裏的公寓棟外面大叫一聲 Herr Doktor，每個窗口都馬上打開且有頭探出回應」；如此等等。二戰之後，你說它假慈悲也好、罪惡感也好，狹小的英國收容了超過100萬名它的前殖民地主要是印巴的難民，以及10多萬名大戰期間先是被蘇聯俘虜然後又被史太林一脚踢走的波蘭雜牌軍；其他國家掟給它一小撮一小撮的難民更不計其數。

好文

但個格式有d怪

波蘭流亡政府都係匿喺倫敦
90年推翻共產政權後先回歸

做世界帝國就係要負擔帝國既責任
但宜家英國已經唔係帝國，但就為昔日既光輝還債

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 引致百國聯軍 > 香港獨立戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰 > 支共無錢發難

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

劇本２A：支共無錢發難引致世界大戰 > 香港獨立戰爭

[軍事小說] 習近平氏の希特拉化！英美德法荷日印澳同盟國形成！普京：依家局勢好似二戰前既30年代！

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

依家啲數都接近找清晒
係爭香港
查戈斯群島算唔算

Chagos其實係英國租比美軍用
所以好難搞

其實唔單止香港難民
其實大部分英國收容嘅難民都係自食其力
因為英國歧視冇其他歐洲國家咁嚴重
所以好多唔同族裔嘅人都融入到主流社會
內政大臣彭黛玲就係好例子
所以唔可以話難民／移民係負擔
就算難民一開始需要福利幫助，都可以當係投資未來
而且講收容移民英國算少
美國一年收100萬名移民／難民

美國係唔收難民只有移民同非法移民

A total of 29,916 persons were admitted to the United States as refugees during 2019
國土安全部：

係柏林某個火車站門口有個雕像, 上面講二戰前有一大班猶太人細路仔走難, 好似猶太人最後希望咁都係英國接收哂. 英國的確係有收容難民既歷史.

當時英國係收咗好多細路但亦都拒絕咗好多
美國都係收咗一部分唔收好多
所以無國家依家可以站在道德高地宣傳話當時有幫猶太人